美國8月將限縮中共使團的人數 以求「對等外交」

美國親近軍系的「華盛頓時報」獨家報導指，資深官員透露，8月1日，美國將會以外交官員數目對等，要求中方大幅削減在美外交使團人數。

官員表示，行動是為減輕聯邦調查局的壓力。FBI已經有近5000人出力中共的間諜問題，平均每10小時就開一個檔案。

公眾暫時無法得知雙方使團人數總數，但據悉中共在華府大使館已經有245人，美國在中國各地使館則有200人。

而美國方面早前開始將中共「官媒」都計算入外交使館，估計美國真的要求人數對等，中共多個機構在美人數都要大幅削減。

中共面對使團人數被削，很可能都會驅逐更多美國外交官，很可能會構成近一個關係惡化的循環。

中美近期在使領館的紛爭，因為美國突然下令中共駐侯斯頓領事館閉館引發。現場一度傳出火警，消防想入內救援被拒。總領事一度想繼續堅持開工，但美國FBI 當時已經準備在限期後破門而入，清走中方人員。

最後結果是中方自己主動撤出，甚至在另一個在三藩市的領事館交出一名美國通緝的解放軍人士，涉嫌簽證欺詐的軍醫。中方已讀想保護她，最後也只能交出。

但美國外交人士表示，單單數字也不是對等。國務卿彭比奧在早前演說表示：「中共可以在美國和民主黨人接觸，但美國外交官不行。」

美國外交官更表示，其實在中國做事見誰都不行，都會被中共外事官員否決，甚至見外事官員都不容易。這名曾經派駐中國廣州的John Tkacik舉例，給在中國任上見過最高級的官員是1991年的福建省委書記習近平。